<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="ch-partitioning-stages">
  <?dbhtml filename="stages.html"?>

  <title>Этапы сборки LFS</title>

  <para>LFS спланирована быть собраной за один сеанс. Предполагается,
  что система не будет выключена на протяжении всего процесса. Но это не означает, что
  сборка должна быть выполнена за один заход. Проблема в том, что некоторые процедуры должны
  быть выполнены повторно при перезагрузки системы.</para>

  <sect2>
  <title>Главы&nbsp;1&ndash;4</title>

    <para>Эти главы должны быть выполнены на хост-системе. После перезагрузки, обратите
    особое внимание на следующее:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Процедуры выполняемые от имени пользователя root после раздела 2.4 требуют
        правильной установки переменной окружения LFS <emphasis>ДЛЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ
        ROOT</emphasis>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2>
  <title>Главы&nbsp;5&ndash;6</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Раздел /mnt/lfs должен быть примонтирован.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Эти две главы должны быть выполнены от имени пользователя
        <emphasis>lfs</emphasis>. Команда <command>su - lfs</command> должна
        запускаться перед каждой задачей из этих глав. Пренебрегая этим,
        вы рискуете установить пакеты на хост-систему и потенциально
        сделать ее нерабочей.</para>
      </listitem>

      <listitem>
         <para>Процедуры из <xref linkend='ch-tools-generalinstructions'/>
         критично важны. Если есть любые сомнения в установке пакета убедитесь, что
         каталог с распакованными исходниками удален, распакуйте архив исходников
         и выполните все инструкции в разделе.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2>
  <title>Главы&nbsp;7&ndash;10</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
         <para>Раздел /mnt/lfs должен быть смонтирован.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Несколько операций между <quote>Сменой владельца</quote> и
        <quote>Входом в Chroot окружение</quote> должны быть выполнены от имени
        пользователя root с установленной для него переменной окружения LFS.</para>
      </listitem>

      <listitem>
         <para> При входе в среду chroot переменная окружения LFS должна быть установлена
         для пользователя root. Переменная LFS не используется после этого.</para>
      </listitem>

      <listitem>
         <para> Виртуальные файловые системы должны быть смонтированы. Это можно сделать
         до или после входа в chroot переключившись на виртуальный терминал хоста
         выполнив от имени root команды
         <xref linkend='ch-tools-bindmount'/> и
         <xref linkend='ch-tools-kernfsmount'/>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>
</sect1>
