<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="ch-system-introduction">
  <?dbhtml filename="introduction.html"?>

  <title>Введение</title>

  <para>В этой главе начнется настоящая сборка LFS системы.
  </para>

  <para>Установка ПО в этой главе последовательна. И хотя во многих случаях инструкции могли быть
  короче и более общими, мы решили дать полные инструкции к каждому пакету для минимизации
  возможных ошибок. Ключ к пониманию работы Linux это знание о том, что делает каждый пакет
  и зачем он вам (или системе) нужен.</para>

  <para>Не рекомендуется использовать оптимизации сборки. С ней программа может работать
  чуть быстрее, но могут возникнуть проблемы компиляции и надежности работы полученных
  программ. Если пакет отказывается компилироваться с оптимизацией, попробуйте отключить
  оптимизацию и посмотрите исчезла ли проблема. Даже если пакет собрался со включенной
  оптимизацией, есть риск, что он собрался неправильно из-за сложных взаимодействий исходного
  кода и инструментов сборки. Обратите внимание, опции <option>-march</option> и
  <option>-mtune</option> не тестировались со значениями отличными от указанных в книге.
  Они могут вызывать проблемы компиляции инструментов сборки (Binutils, GCC и Glibc).
  Небольшие потенциальные плюсы использования оптимизации часто перебиваются возникающими
  рисками. Тем кто собирает LFS впервые рекомендуется отказаться от любых оптимизаций.
  Полученная система будет работать достаточно быстро и при этом стабильно.</para>

  <para>У каждого пакета перед инструкцией по установке есть краткое описание, примерное время
  сборки, необходимое место на диске на время сборки.
  После инструкций приведены списки устанавливаемых программ и библиотек, а также их краткое
  описание.</para>

  <note><para>Для всех пакетов в <xref linkend="chapter-building-system"/> SBU и необходимый
  размер на диске указаны с учетом тестов. Размер SBU вычислен для компиляции одним ядром
  (-j1).</para></note>

  <sect2>
    <title>Библиотеки</title>

    <para>В большинстве случаев авторы LFS  выступают против установки статических библиотек.
    Изначальная идея их использования неактуальна для современных Linux систем.
    Более того, линковка статической библиотеки может принести вред.
    Если статическую библиотеку требуется обновить по какой-то причине, то все связанные с ней
    программы должны быть перелинкованы с её новой весией.
    Но не всегда очевидно кто использует библиотеку, поэтому программы
    (и функции использующие функционал статической библиотеки) могут даже не знать об
    обновлении.</para>

    <para>В инструкциях к этой главе установка большинства статических библиотек отключена или
    удалена.
    Обычно это делается передачей параметра <option>--disable-static</option> в
    <command>configure</command>.
    Но в некоторых случаях требуется другой подход. В частности, для glibc и gcc использование
    статических библиотек остается важным в процессе сборки основных пакетов.</para>

    <para>Более подробное обсуждение темы библитек можно найти по ссылке
    <ulink url="&blfs-root;/view/&short-version;/introduction/libraries.html">
    Библиотеки: статические или разделяемые?</ulink> in the BLFS book.</para>

  </sect2>

</sect1>
