<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="pre-audience">
  <?dbhtml filename="audience.html"?>

  <title>На кого рассчитана эта книга</title>

<para>Есть много причин по которым вы хотели бы прочитать эту книгу. Один из часто возникающих
вопросов - <quote>зачем возиться с ручной сборкой Linux, если можно скачать и установить
собранный дистрибутив?</quote></para>

<para>Одна из важных целей этого проекта - помочь разобраться, как работает
Linux изнутри. Построение LFS системы показывает как устроен механизм Linux, как его
компоненты взаимодействуют между собой и зависят друг от друга. Одна из лучших вещей,
которую даст такой опыт это возможность подстроить Linux под свои индивидуальные требования.</para>

<para>Другое ключевое преимущество LFS это возможность контроллировать систему, не полагаясь
на чью-то реализацию Linux. С LFS вы находитесь у руля и диктуете все правила системы.</para>

<para>LFS позволяет создавать очень компактные Linux системы. При установке обычных
дистрибутивов вы часто обязаны установить великое множество программ, которые, скорее всего,
никогда не будут использованы, а назначение их останется тайной. Эти программы тратят ресурсы.
Тут можно поспорить, ведь современное диски и процессоры это больше не проблема. Но порой важно
занимаемое место, которого не хватает. Вспомните загрузочные CD/USB-диски и встраиваемые
системы. Это тот случай, где LFS может пригодиться.</para>

<para>Ещё одно преимущество собственной сборки Linux это безопасность.
Компилируя всю систему из исходных кодов, становится возможным провести их аудит и применить
все необходимые патчи.
Больше не надо ждать, пока кто-нибудь соберет бинарный пакет, закрывающий дыру в
безопасности.
Пока вы сами не изучите и не примените патч, нет никаких гарантий, что новый пакет будет
собираться правильно, а проблема действительно будет решена.</para>

<para>Конечный результат Linux From Scratch это завершенная и готовая к исползованию система
базового уровня.
Даже если вы не собираетесь создавать собственную Linux систему, информация из этой книги
даст вам преимущество.</para>

<para>Есть слишком много хороших причин собрать собственную систему LFS, чтобы перечислять их.
В конечном счёте, важнейшая это обучение.
Набирая всё больше опыта с собственной LFS системой, вы поёмете силу, которую действительно
дают информация и знания.</para>

</sect1>

