<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<sect1 id="pre-foreword">
  <?dbhtml filename="foreword.html"?>

  <title>Предисловие</title>

<para>Моя история изучения и лучшего понимания Linux началось в 1998 году. Я только что
установил мой первый дистрибутив Linux и был заинтригован концепцией и философией этой системы.</para>

<para>Всегда есть несколько вариантов решения задачи. Тоже самое можно сказать и о
дистрибутивах Linux.
За прошедшие годы их уже было большое количество. Часть дистрибутивов еще существуют, часть
превратились во что-то иное, а часть сохранилась только в нашей памяти. Все эти
дистрибутивы нацелены на свою аудиторию и решают задачи по-разному.
Ведь существует так много способов прийти к желаемому результату. Я начал понимать, что больше
не хочу ограничивать себя ни одной из этих реализаций.
До появления Linux нам приходилось мириться с багами других операционных систем, выбора
ведь не было. Что есть, то есть, нравится это или нет. С появлением Linux концепция выбора
начала меняться. Если что-то не устраивает, то это возможно поменять.</para>

<para>Я перепробовал различные дистрибутивы и не смог остановиться на одном.
Все они были по-своему прекрасными системами. Но это больше не было выбором правильно-неправильно,
это стало делом вкуса.
При всём доступном выборе было очевидным, что не существует того самого дистрибутива, 
который станет для меня идеальным. И я решил создать свою собственную систему Linux, 
полностью соответствующую моим предпочтениям.</para>

<para>Чтобы действительно создать собственную систему, я решил не пользоваться бинарными
пакетами, а скомпилировать всё из исходного кода. Эта <quote>идеальная</quote> 
система должна обладать сильными сторонами различных систем и быть лишена их недостатков. 
Поначалу эта идея была пугающей. Но я продолжал верить, что такая система может
быть собрана.</para>

<para>После разбора проблем с циклическими зависимостями и ошибками компиляции,
я наконец собрал собственную Linux систему. Она была полностью рабочей и удобной в
использовании, как и любая другая Linux система на то время. Но это было моё
собственное творение. Было очень приятно собрать такую систему самому. Лучше этого
могло быть только самому создать каждую часть приложений. Это было следующей лучшей
вещью.</para>

<para>Когда я поделился своими достижениями и опытом с другими членами сообщества Linux, стал
заметен очевидный интерес к подобным идеям.
Довольно быстро стало понятно, что такие самосборные Linux системы могут не только решать
специфические запросы пользователей, но и быть идеальным обучающим материалом для
программистов и системных администраторов, желающих повысить свои (существующие) навыки.
Из этих идей и родился проект <emphasis>Linux From Scratch</emphasis>.</para>

<para>Книга Linux From Scratch это центральное ядро этого проекта. Она содержит описания и
инструкции необходимые для создания своей собственной системы. Книга предлагает
шаблонные действия, которые приведут к созданию корректно работающей системы.
Но вы вольны менять инструкции под себя и свои задачи, что тоже является важной частью
проекта. Вы у руля. Мы просто предлагаем руку помощи начать вашу собственную историю.</para>

<para>Искренне надеюсь, что вы отлично проведете время, создавая собственную систему
Linux From Scratch, и получите массу удовольствия от обладания системой, которая действительно
ваша.</para>

<literallayout>--
Gerard Beekmans
gerard@linuxfromscratch.org</literallayout>

</sect1>
